Apple 表明 iPhone 唔會竊聽用戶嘅對話，亦唔會將用戶嘅說話分享畀第三方

Facebook 處理用戶個人資料的手法，引發美國以至全球各地用戶的關注，早前美國的眾議院能源和商業委員會向 Apple 去信，要求對方解釋手機和智能揚聲器等裝置，是否與外間傳聞般會竊聽用戶的對話。Apple 日前回應，明確表示 iPhone 並不會竊聽用戶的對話，亦不會將用戶的說話分享給第三方 。

全文：

Apple 在信中指顧客並非他們的產品，他們的商業模式並非以收集大量個人資料並銷售予廣告業界，這無疑是指桑罵槐向競爭對手作出攻擊 。Apple 澄清 iPhone 並不會竊聽用戶的日常對話，iPhone 的語音識別器只會聆聽用戶的「Hey Siri」致令。當 Siri 被喚醒，它會確認用戶是否有意使用，而用戶發問的內容都會和一個隨機產生的裝置識別碼連結，但不會連結 Apple ID，用戶只需將 Siri 和字典功能關閉，重開後隨機產生的裝置識別碼就會作出變更。

Apple 在回信中又提到，位置資料並不會和用戶的名字或 Apple ID 掛鈎，亦不會利用位置資料播放廣告。Apple 強調用戶有自主權決定是非使用定位功能，亦要求所有 Apps 在安裝或運行時向用戶索取使用位置資料的權限。Apple 表示相信私隱是基本人權，在設計產品和服務時都會盡可能減少收集用戶的資料。不過 Apple 不會，亦無法監控開發者如何處理收集到的用戶數據，亦無法預防他們轉移數據。

Google is Always Hearing You

其他公司產品咁平咪就係平係呢度

，Apple

其實Apple賺好多

雲上貴州

Google係垃圾廣告公司

Free is the most expensive

D 服務免費咪由其他途徑賺錢

推下呢位支共巴打

不過 Apple 不會，亦無法監控開發者如何處理收集到的用戶數據，亦無法預防他們轉移數據。

生在中國本身就無人權可言

Google個人化service 用少半秒都唔得呀

因為成本低 價高 都仲有咁多on9買

apple: iphone 唔會偷野
中國：人權最好

唔會竊聽但那有資料收支共管理

A11 研發成本低？

iPhone 硬件勁對手咁多

個價都係同對手旗鼓相當咋...

究竟邊個成本低、價高呢可

Google 重返中國，受中國監管，唔通你又話Google 奶共啦喎

你生喺一個極權國家，就係無人權咖啦，想中國有人權，一係「共同建設民主中國」，一係移民

呢啲垃圾港豬，一方面要開源，免費，叫佢為開源貢獻下，不了，唔識it,要炒賣。
叫佢比錢研發或買app,不了，要破解，唔好比錢人賺

they are using whats called differential privacy in cryptography

it's better to address that they still actively collecting data from user, just like many others do

typically the collection activities are included with their terms, so technically they are not 'spying' on anyone although in effect they do, in a different scale, depends on their business model

the common practice/trick is spying through subsidiaries application/3rd party injected cookies(sometimes unconfigurable to reject from browser application), so anyone can claim their company is doing the most for user's privacy

個research 有問題，佢開youtube live + 字幕，咁同真接叫google 「你聽我啦」有乜分別